<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思考感悟 on 轮子们</title>
    <link>http://blog.ywheel.cn/categories/%E6%80%9D%E8%80%83%E6%84%9F%E6%82%9F/</link>
    <description>Recent content in 思考感悟 on 轮子们</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 18 May 2016 02:41:01 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.ywheel.cn/categories/%E6%80%9D%E8%80%83%E6%84%9F%E6%82%9F/feed/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>老家</title>
      <link>http://blog.ywheel.cn/post/2016/05/18/family/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2016 02:41:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.ywheel.cn/post/2016/05/18/family/</guid>
      <description>&lt;p&gt;5年前的今天，老家拆除了，在老家的原址上，早已盖起一栋新楼。这边文章就是在老家拆除后的几天写的，用来纪念我们心中的&amp;rdquo;老家&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;老家在经历了几十年的风雨后，终于到了该退休的年龄。爸爸在每当下大雨时就担心老家会不会扛不住，这种担心也在前两天彻底结束。昨天给家里通电话，得知老家已经拆的只剩下半身高的红砖墙，紧接着红砖墙也会被拆掉，在老家的那片土地上会重新盖起一栋新楼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老家，也只能是记忆中的老家了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;童年有很多时间在老家度过。甚至上了小学后，只要放假不上课，还经常闹着要回老家。在那里可以玩一些很有意思的事情。还记得门口的那块大石头，常年经受水滴的拍击，在石头的表面凹进去很大一块，也许这就是“水滴石穿”的典例吧。八仙桌的竹椅子，被装上滚轮的改装摇篮，门口地里的蚯蚓，菜园里的土青蛙，屋檐下的打谷机，还有门口的三棵枣树，守护红枣的水枪。。。小时候的玩意儿还是很丰富多彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尤其是那三棵枣树，每当暑假，红枣挂满枝头，爷爷奶奶都要召集家中所有的小孩回到老家打红枣。长辈们用长竹竿敲打树枝，红枣自然会掉下来，然后我们小孩就负责从地上把红枣捡回来，就算经常被“天上”掉下来的红枣砸到头，也不亦乐乎地忙活着捡红枣。邻居家的小孩就站在旁边看着，吞着口水。偶尔有一两颗红枣敲好掉到他们跟前，他们就立马捡起来就跑。上小学的时候，枣树上结的红枣还是挺多的，一般都能打下两箩筐满满的红枣，也会分给隔壁邻居一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“古有‘先生不知何许人也，亦不详其姓字，宅边有五柳树，因以为号焉’，我家门口有三棵枣树，好读书，更要好好读书。。。”这是爷爷指导我们写的作文。爷爷是革命年代的读书人，学的国文，善于吟诗作赋，对对子，写的一手好毛笔字，另外还是一位“江湖郎中”，有一套治疗胃病的特效药方。我小时候，经常会有人不远千里从隔壁隔壁县一直打听，直到打听到老家里，那时电话远没有普及，所以病人只能到处托人打听，药方确实特效，所以爷爷也声名远扬。也经常会有村里的不识字的老人，拿着儿女寄来的信件找爷爷读，然后回信。爷爷对我们很好，毛笔字也是经过他的启蒙，他很享受教育孙辈的感觉，他还指导我们写过一首诗，叫《电灯》：有电真方便，开灯亮堂堂。公孙在一起，读书写文章。
小学四年级后，我们开始自己骑车。于是每次回老家，我家四口人就骑着四辆自行车浩浩荡荡得骑上大半小时。每次在老家聚集，门口都停满了自行车。从四姑父买了全家第一辆摩托车，才开始逐渐改变交通工具被腿和自行车垄断的状况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上初中后，慢慢习惯在县城住的生活，卫生条件也好一些。老家没有卫生间，电视没有有线，只有很少的几个台。我们也都开始青春期的叛逆，慢慢不愿回去那个看不了电视，上厕所环境不好，洗澡也没卫生间的老家。除了每年暑假例行的打红枣的时候，都回去帮忙，然后各小家分一包回去。枣树却越来越不给力，红枣数量逐年递减，还有隔壁的小孩也长大，学会爬树和偷枣，所以我们得回去看守枣树。直到初三那年，突然某天半夜还在打点滴却睡着的我被叫醒，点滴还没完就强行拔针，一家人匆忙得坐着救护车赶回老家，还是没能见上爷爷最后一面。爷爷早以写好自己的挽联，教过我们好几次，但是我们却都没太放在心上。到最后爷爷过世，没人能完整的记起挽联的内容，一直后悔不已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爷爷一直教育我们要好好读书。当年他考上师范的时候，全村人一起拱他读书。在这方面，他一直是全家人的榜样。他过世后，我们两兄弟也很争气，拿了我们初中的第二和第三名考上了高中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上了高中后，爸爸也买了摩托车，去老家就更方便了。摩托车比自行车快多了，而且在回老家的路上有一个又长又抖的坡，不再那么费力以至于得自己下车推着上坡了。村口也慢慢修了路，没有了那条弯曲而又满是泥泞的土路。基本上那会开始，在老家门口停的车，摩托比自行车要多了。大家庭的人口也在增长，表哥表姐陆续开始结婚，为家族添丁。还好老家门口的院子空间大，够摆放那么多车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上大学后，回老家的机会就更少了，基本不会在老家住了。交通也方便，再晚也能回到县城住。记得有一年暑假回去，弟弟说哥哥你们可回来了，就等你们来打红枣，树顶上那些都快被鸟儿吃完了。于是又干起小时候的活，忙活一阵把那三棵枣树上的红枣都打下来，但总共却只有很少很少了。洗好后大家分一分吃几颗，都快吃完了。枣树也年纪大了，红枣的产量早已不及当年的两大箩筐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老家也年纪大了，最近几年，只要一下大雨，爸爸就担心老家会不会倒。好像是大一那年，老家后的一间年代更久一点的房子在一个雷雨交加的夜晚倒塌了。在我的记忆中，小时候还在那间房子里玩过捉迷藏，我躲在里面的稻草堆里。因为是同样的土砖房，老家也难免会有同样的命运。不过由于老家曾经修缮过，把最底层的承重的土砖换成了红砖，使用年限又增加了几年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家的交通工具又有了新变化，慢慢的，老家前的院子里不再只停着两个轮子的车子了。一两辆小车就要把院子停满。叔叔说以后要盖一间带大车库的新“老家”，老家的拆除也提上日程。该来的总要来的。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在的老家，只剩一些砖头了。为了不让老家在某个雨天轰然倒下，伤及还在老家住着的叔叔一家还有奶奶，也怕损坏老家的一些家具财务，所以还是选择了自己拆除。就在5月18号，开始拆除老家。在老家的原址上，将来会重新盖一栋新楼。也许会有一个大车库，就算以后兄弟们每人开辆车回去也能放下；也许会有一个精装修的卫生间，卫生条件也跟上城里的脚步；也许会有一个很大的院子，院子里还有三棵年老的枣树。。。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于我</title>
      <link>http://blog.ywheel.cn/about/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 23:52:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.ywheel.cn/about/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hi all, 我叫ywheel, 是一名程序员。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;我的经历:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;我的经历&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2006-2013 北京邮电大学本硕&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2013-2015 亚马逊（中国）SDE, Amazon Clicks中国团队最早成员&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2015.5.7-Now 某大数据公司平台研发主管&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;我的技能:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;我的技能&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;主攻Java, 也能搞一些脚本语言如Python, perl, awk。正在学习scala&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;目标全栈工程师，遗憾的是目前只能算略懂前端&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大数据技术栈, Hadoop, CDH, Oozie, Kafka, Storm, Spark&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逐步承担和和挑战架构设计&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;我的生活:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;我的生活&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2006-2015 北京九年，之后逃离&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;爱打羽毛球&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;琴棋书画，样样&amp;hellip;都会点，做一名文艺的程序员&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现实主义者，强迫症、焦虑症患者&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;一些链接:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;一些链接&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Github: &lt;a href=&#34;https://github.com/ywheel&#34;&gt;github.com/ywheel&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;个人博客: &lt;a href=&#34;http://blog.ywheel.cn&#34;&gt;http://blog.ywheel.cn&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新浪微博: &lt;a href=&#34;http://weibo.com/ywheel&#34;&gt;weibo.com/ywheel&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Email: ywheel@qq.com&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;微信公众号：轮子们&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>