<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思考感悟 on 轮子们</title>
    <link>http://blog.ywheel.cn/categories/%E6%80%9D%E8%80%83%E6%84%9F%E6%82%9F/feed/index.xml</link>
    <description>Recent content in 思考感悟 on 轮子们</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017. All rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="http://blog.ywheel.cn/categories/%E6%80%9D%E8%80%83%E6%84%9F%E6%82%9F/feed/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>我的第一台Mac</title>
      <link>http://blog.ywheel.cn/post/2017/03/04/my_first_macbookpro/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 19:43:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.ywheel.cn/post/2017/03/04/my_first_macbookpro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我的上一篇文章，还是去年7月份的了，中间隔了大半年。大半年来的忙碌工作，让这个博客就像一个烂尾楼，半死不活，仅靠着几篇文章苟活着。当然，懒也是逃不掉的一个原因。回想这半年多来的工作，在工作内容和职责上出现了一些转变，使得我自己写代码的时间变得越来越少。还记得最近一次写代码还是自己给自己分配的一个单元测试的代码样例，但也同样超出了时间预期，自己成为了整个团队中拖后腿的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作内容和职责的变化，也导致我需要&amp;rdquo;频繁&amp;rdquo;地出差，2016年共飞了25次，对于一个技术人员来说这个飞行次数显然是一个过大的值。即便在广州也需要频繁地到现场面对客户，写PPT，讲PPT。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我时而为不能写代码而焦虑。从去年年中开始装修房子时，我尽力争取保留下了最小的卧室作为我的书房，就开始构想我要买一张什么样的桌子，换一台电脑，在家也布置一个适宜写代码的环境。慢慢的， 我买回了桌椅、DELL的显示器、Cherry MX 3.0红轴、Cherry的超大鼠标垫。最后，终于等来了我的第一台Macbook pro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://o75oehjrs.bkt.clouddn.com/image/blog/shufang2.jpg?imageMogr2/auto-orient/thumbnail/800x/blur/1x0/quality/75|watermark/2/text/YmxvZy55d2hlZWwuY24=/font/5a6L5L2T/fontsize/560/fill/I0ZBRkFGQQ==/dissolve/100/gravity/SouthWest/dx/10/dy/10|imageslim&#34; alt=&#34;书房图&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;严格的说, 这不是我使用的第一台MBP。两年前我还在北京的时候，前东家对SDE这个职位是默认同意采购macbook pro作为工作使用电脑的，或者是员工私人的macbook拿到IT那里去安装定制的系统，当然有一个限制：不能是macbook air，理由居然是air的性能跟不上工作的需要。好吧，反正我使用着公司的mbp，用了半年多后离开了，mbp也留给了同组的同事，现在可能也把它带去了美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在来到广州后，公司居然对研发人员只配备了一台E系列的联想笔记本，看着也不想称呼他为thinkpad。在无法忍受每天只能对着笔记本的小屏幕开发程序后，我立刻买了一个显示器和键鼠套装，是程序员就该对自己的开发环境负责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽说我的主要开发语言是java，开发环境在windows、Linux、Mac OS下其实都没有太大所谓，但编译打包、代码提交等还是遇到了挺多头大的问题。比如：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;git命令行不友好。作为深度git用户，虽然有git的客户端如github destkop/sourcetree等，我还是觉得git的命令敲起来爽（嘿嘿也许是cherry的手感问题？）. 然后windows下的git bash经常无故崩溃，尤其有段时间一使用git pull，电脑直接蓝屏，只能按电源键强制关机重启来解决。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;匪夷所思的权限。在使用git切换分支的时候，报无写权限导致切换分支失败；或者是使用git stash pop将之前缓存的修改拿出来的时候，无写权限导致stash pop失败，搞了半天也不知如何是好，只好放弃。这就好比敲了这么多字没保存电脑死机一样的痛苦，于是只好静下心来回忆缓存的代码实现的功能和方式，顺便重构和优化一把。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;没有终端，没有终端，没有终端，重要的事情说三遍！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不够酷&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;在等了又等之后，苹果终于发布了2016款的macbook，看完后略伤心，脑补了一下携带各种转换头的场景后，我还是选择买了老款的macbook pro，苹果的Logo还会发光，有USB, MiniDP, HDMI的多种接口，嗯，还有便宜。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hugo和git的使用感受，果断好了太多，于是又有了写博客的动力。只是mac上的Office要收费，现在的我作为一个PPTer。。。不过，I don&amp;rsquo;t care! 我是一个程序员！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望能扭转当前的状态，少一点ppt和xls, 多撸代码多写wiki。不然就太对不起我的第一台Mac了&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高三楼</title>
      <link>http://blog.ywheel.cn/post/2016/06/05/examination/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 20:54:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.ywheel.cn/post/2016/06/05/examination/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://o75oehjrs.bkt.clouddn.com/image/blog/%E5%A5%8B%E6%96%97.jpg?watermark/2/text/YmxvZy55d2hlZWwuY24=/font/5b6u6L2v6ZuF6buR/fontsize/500/fill/I0Y1RUZFRg==/dissolve/100/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10&#34; alt=&#34;奋斗&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明天又是一年高考了，转眼间我的高考已经过去十年。十年前，我们还是一群无知的小P孩，而十年后，我们或在北上广深打拼，我们或在老家开创天地，我们或在大洋彼岸思念故乡，而又有一群小P孩要自己把握命运。虽说高考并不十分公平，但至少给了我们机会，从小地方到大都市，从家乡土话到京腔甚至life translated。再过十年，人生又大不相同，而十年之前，就在那高三楼里为现在的自己艰苦卓绝着。。。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在那一年，其实也没感觉它破，本来，高三的生活是艰苦的，然后那时的教室环境跟这个生活的状态还很和谐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印象中黑板就是在水泥墙上刷一块黑漆，前后黑板都是。黑板檫从来都是檫不干净黑板，黑板已经是到处布满裂缝，出板报也给我们带来相当的难度。到高考之前的最后一次板报，干脆就直接贴了。在高考前100天左右的时候，黑板报贴满了我们的高考宣言，上晚自习，后门开着的时候，风吹进来，吹的贴在黑板报上的高考宣言哗哗的响，似乎也要吹起我们的梦想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没锁的后门，对着没玻璃的纸窗户，还记得考完最后一次去教室就是从后门进去的。高三的时候，我们经常拿后门当篮筐，拿着乒乓往门和墙围成的空隙投篮，或者拿着乒乓做着比如胯下换手扣篮这样的动作，这几乎跟跳起来摸电扇一样成为了我们班的经典课外活动，甚至直接拿着篮球去投篮，直到把日光灯打下来。说到摸电扇，那是相当的怀念啊~~把两边的桌子稍微挪挪，空出一个跑道，然后冲，跳，在家也是摸电扇练弹跳的，可惜到大学弹跳就荒废了…不过还得注意脚底下，地板是水泥的，年代久了，自然到处坑坑洼洼。那个时候两个星期一次换位置，经常换到那种要去捡块石片垫垫才能把桌子放稳的地方，换坐位搬桌子那场面，相当的壮观啊…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚上高中的时候，学校在每个教室新安装了音响系统，结束了英语老师提着放音机上课的历史。然后学校领导总在跟我们说这个东西花了学校很多钱，要好好保护。于是好好的音响放着，我们都不敢动。于是班上决定去买个放音机自己放听力，可是没想到的是居然买来之后就一直坏在那，修也修不好，各种郁闷。放音机放在班上一张多余的桌子上，每次考试时由于考场安排问题，每个班都要搬出几张桌子到其他考场，于是那个满是粉笔灰的桌子光荣的成为了考试专用桌。用这张桌子的哥们肯定很郁闷，他吸进去的粉笔灰肯定比他考的分多~~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教室外的走廊，是老班经常出没的地方。上课老走神的我经常可以看到窗外的老班也在看着我，然后我就假装着应和着老师的讲课避开老班的视线，隔一会又不自主的偷偷看窗外，可是总能又看见他又偷偷的看着我…那时我们班相当活跃，基本上一下课，总会有很多同学跑到走廊上去吹风看风景，跟隔壁另一个实验班形成很鲜明的对比，走廊的一边站满了闲人，另一边却一个人也没有。高三楼两边分别是男女厕所，于是在走廊上就可以看见那些匆匆上厕所的人。经常在还没开始上课或者放学之后，站在那看着路上满满的自行车和车上的女孩…走廊前面有一些树，树的高度貌似已经超过了高三楼，有时阳光洒过来，被树挡了大半，却始终挡不了老班从对面办公室看过来的目光。他总是那么准的知道，谁谁谁今天上早读又迟到了…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高三楼的后面也有树，而且是大树。好像还钉了牌子说是国家保护的树，树上经常有很多的鸟，印象中在某次考试之前还在那看见了乌鸦。树下面就是我们停自行车的地方了。那时自行车被我们叫成“铁”，铁们都停在了铁架下面，因为车棚没有顶，只剩下断了脚的铁架，于是那大树就成了车棚顶。在下雨的时候，雨水透过“车棚”把我们的铁淋个透，有时还从车棚带点乳白色粘乎乎的东西下来。那时下雨，不仅是铁们遭殃，在我们教室天花板的后面一个角，也会跟着雨天而变得湿湿的，不过比隔壁实验班拿个桶或盆啊什么的来盛从天花板上滴下的雨强点，只是让我们担心那个角会不会由于哪天太湿了而支持不住天花板。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是为了降低这种可能，学校在某天决定把高三楼顶上的淤泥清理一下来减轻那个角的负担。然后各种积累在高三楼顶的东西被工人们一铲子一铲子的扔下来。天上真的掉东西了，只是掉的不是黄金，也掉的不是地方，我们的铁们就这样查点被天上掉的东西活埋了。鸟们在树上叫着，似乎在说比起这些，它们往我们的铁上掉的东西好多了…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许是那些天上飞来之物很有营养，让各种飞虫繁衍的飞快。于是在之后的某天夜自习的时候同学一打开窗，飞虫像水利工程泄洪一样拥进来，然后就是女生尖叫的声音，还有某些硬甲虫撞击日光灯的声音。高三楼的日光灯都是在天花板上吊两跟绳下来吊着，灯座是木制的，起辉器和线很乱，上面结满了蜘蛛网。蜘蛛网还成了灭飞虫的功丞，网住了很多飞虫。不过还是不能阻止飞虫们以平均四五秒就有一只降落在你身上的情形。于是我们买来蚊香，买来灭蚊剂。用蚊香的结果是自习的时候宛如在仙境，到处飘着烟。还有次把全班同学叫出去，然后关上门拿着灭蚊剂一阵狂喷，结果是连续几天我们都是踩着一层的“尸体”怀着很深的愧疚感在上课，阿门…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高考就要来了，教室里贴满了我写的激励的标语，后面黑板报两边是老班写的对联。在这样的激励下，我们最终还是迎来了高考。那时每考完一科都要回去到高三楼小小的集合一下。高考每年都有意外，而我们那年是很多意外。考完数学之后，年级主任站在高三楼的楼梯口等待着回去的同学们，他从我们脸上看到的只有失落，我们从他脸上看到的，也只有失落…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管怎样，高三就在高三楼里度过了，高三楼，见证了我们的成长，见证了我们的失落，见证了我们的欢喜，也一样见证了我们的泪水。我们走后，下一届的高三接着搬了进来，开始了他们在高三楼的高三…&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老家</title>
      <link>http://blog.ywheel.cn/post/2016/05/18/family/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2016 02:41:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.ywheel.cn/post/2016/05/18/family/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://o75oehjrs.bkt.clouddn.com/image/blog/%E8%80%81%E5%AE%B6.jpg?watermark/2/text/YmxvZy55d2hlZWwuY24=/font/5b6u6L2v6ZuF6buR/fontsize/500/fill/I0Y1RUZFRg==/dissolve/100/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10&#34; alt=&#34;老家门前的三棵枣树&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图：老家门前的三棵枣树&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5年前的今天，老家拆除了，在老家的原址上，早已盖起一栋新楼。这边文章就是在老家拆除后的几天写的，用来纪念我们心中的&amp;rdquo;老家&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;老家在经历了几十年的风雨后，终于到了该退休的年龄。爸爸在每当下大雨时就担心老家会不会扛不住，这种担心也在前两天彻底结束。昨天给家里通电话，得知老家已经拆的只剩下半身高的红砖墙，紧接着红砖墙也会被拆掉，在老家的那片土地上会重新盖起一栋新楼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老家，也只能是记忆中的老家了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;童年有很多时间在老家度过。甚至上了小学后，只要放假不上课，还经常闹着要回老家。在那里可以玩一些很有意思的事情。还记得门口的那块大石头，常年经受水滴的拍击，在石头的表面凹进去很大一块，也许这就是“水滴石穿”的典例吧。八仙桌的竹椅子，被装上滚轮的改装摇篮，门口地里的蚯蚓，菜园里的土青蛙，屋檐下的打谷机，还有门口的三棵枣树，守护红枣的水枪。。。小时候的玩意儿还是很丰富多彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尤其是那三棵枣树，每当暑假，红枣挂满枝头，爷爷奶奶都要召集家中所有的小孩回到老家打红枣。长辈们用长竹竿敲打树枝，红枣自然会掉下来，然后我们小孩就负责从地上把红枣捡回来，就算经常被“天上”掉下来的红枣砸到头，也不亦乐乎地忙活着捡红枣。邻居家的小孩就站在旁边看着，吞着口水。偶尔有一两颗红枣敲好掉到他们跟前，他们就立马捡起来就跑。上小学的时候，枣树上结的红枣还是挺多的，一般都能打下两箩筐满满的红枣，也会分给隔壁邻居一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“古有‘先生不知何许人也，亦不详其姓字，宅边有五柳树，因以为号焉’，我家门口有三棵枣树，好读书，更要好好读书。。。”这是爷爷指导我们写的作文。爷爷是革命年代的读书人，学的国文，善于吟诗作赋，对对子，写的一手好毛笔字，另外还是一位“江湖郎中”，有一套治疗胃病的特效药方。我小时候，经常会有人不远千里从隔壁隔壁县一直打听，直到打听到老家里，那时电话远没有普及，所以病人只能到处托人打听，药方确实特效，所以爷爷也声名远扬。也经常会有村里的不识字的老人，拿着儿女寄来的信件找爷爷读，然后回信。爷爷对我们很好，毛笔字也是经过他的启蒙，他很享受教育孙辈的感觉，他还指导我们写过一首诗，叫《电灯》：有电真方便，开灯亮堂堂。公孙在一起，读书写文章。
小学四年级后，我们开始自己骑车。于是每次回老家，我家四口人就骑着四辆自行车浩浩荡荡得骑上大半小时。每次在老家聚集，门口都停满了自行车。从四姑父买了全家第一辆摩托车，才开始逐渐改变交通工具被腿和自行车垄断的状况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上初中后，慢慢习惯在县城住的生活，卫生条件也好一些。老家没有卫生间，电视没有有线，只有很少的几个台。我们也都开始青春期的叛逆，慢慢不愿回去那个看不了电视，上厕所环境不好，洗澡也没卫生间的老家。除了每年暑假例行的打红枣的时候，都回去帮忙，然后各小家分一包回去。枣树却越来越不给力，红枣数量逐年递减，还有隔壁的小孩也长大，学会爬树和偷枣，所以我们得回去看守枣树。直到初三那年，突然某天半夜还在打点滴却睡着的我被叫醒，点滴还没完就强行拔针，一家人匆忙得坐着救护车赶回老家，还是没能见上爷爷最后一面。爷爷早以写好自己的挽联，教过我们好几次，但是我们却都没太放在心上。到最后爷爷过世，没人能完整的记起挽联的内容，一直后悔不已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爷爷一直教育我们要好好读书。当年他考上师范的时候，全村人一起拱他读书。在这方面，他一直是全家人的榜样。他过世后，我们两兄弟也很争气，拿了我们初中的第二和第三名考上了高中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上了高中后，爸爸也买了摩托车，去老家就更方便了。摩托车比自行车快多了，而且在回老家的路上有一个又长又抖的坡，不再那么费力以至于得自己下车推着上坡了。村口也慢慢修了路，没有了那条弯曲而又满是泥泞的土路。基本上那会开始，在老家门口停的车，摩托比自行车要多了。大家庭的人口也在增长，表哥表姐陆续开始结婚，为家族添丁。还好老家门口的院子空间大，够摆放那么多车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上大学后，回老家的机会就更少了，基本不会在老家住了。交通也方便，再晚也能回到县城住。记得有一年暑假回去，弟弟说哥哥你们可回来了，就等你们来打红枣，树顶上那些都快被鸟儿吃完了。于是又干起小时候的活，忙活一阵把那三棵枣树上的红枣都打下来，但总共却只有很少很少了。洗好后大家分一分吃几颗，都快吃完了。枣树也年纪大了，红枣的产量早已不及当年的两大箩筐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老家也年纪大了，最近几年，只要一下大雨，爸爸就担心老家会不会倒。好像是大一那年，老家后的一间年代更久一点的房子在一个雷雨交加的夜晚倒塌了。在我的记忆中，小时候还在那间房子里玩过捉迷藏，我躲在里面的稻草堆里。因为是同样的土砖房，老家也难免会有同样的命运。不过由于老家曾经修缮过，把最底层的承重的土砖换成了红砖，使用年限又增加了几年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家的交通工具又有了新变化，慢慢的，老家前的院子里不再只停着两个轮子的车子了。一两辆小车就要把院子停满。叔叔说以后要盖一间带大车库的新“老家”，老家的拆除也提上日程。该来的总要来的。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在的老家，只剩一些砖头了。为了不让老家在某个雨天轰然倒下，伤及还在老家住着的叔叔一家还有奶奶，也怕损坏老家的一些家具财务，所以还是选择了自己拆除。就在5月18号，开始拆除老家。在老家的原址上，将来会重新盖一栋新楼。也许会有一个大车库，就算以后兄弟们每人开辆车回去也能放下；也许会有一个精装修的卫生间，卫生条件也跟上城里的脚步；也许会有一个很大的院子，院子里还有三棵年老的枣树。。。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于我</title>
      <link>http://blog.ywheel.cn/about/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 23:52:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.ywheel.cn/about/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hi all, 我叫ywheel, 是一名程序员。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;我的经历&#34;&gt;我的经历&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2006-2013 北京邮电大学本硕&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2013-2015 亚马逊（中国）SDE, Amazon Clicks中国团队最早成员&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2015.5.7-Now 某大数据公司平台研发主管&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;我的技能&#34;&gt;我的技能&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;主攻Java, 也能搞一些脚本语言如Python, perl, awk。正在学习scala&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;目标全栈工程师，遗憾的是目前只能算略懂前端&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大数据技术栈, Hadoop, CDH, Oozie, Kafka, Storm, Spark&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逐步承担和和挑战架构设计&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;我的生活&#34;&gt;我的生活&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2006-2015 北京九年，之后逃离&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;爱打羽毛球&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;琴棋书画，样样&amp;hellip;都会点，做一名文艺的程序员&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现实主义者，强迫症、焦虑症患者&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;一些链接&#34;&gt;一些链接&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Github: &lt;a href=&#34;https://github.com/ywheel&#34;&gt;github.com/ywheel&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;个人博客: &lt;a href=&#34;http://blog.ywheel.cn&#34;&gt;http://blog.ywheel.cn&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新浪微博: &lt;a href=&#34;http://weibo.com/ywheel&#34;&gt;weibo.com/ywheel&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Email: &lt;a href=&#34;mailto:ywheel@qq.com&#34;&gt;ywheel@qq.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;微信公众号：轮子们&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>